有冇人返工返到懷疑自己係弱智

老細教完，好簡單嘅野都可以做到有問題，文件野又成日錯。岩岩轉工完全追唔上進度，又適應唔到要求快靚正嘅商業公司文化，懷疑自己能力就係得咁低，成個弱智咁

明白

以前覺得自己算係話頭醒尾 依家發現係ff岀黎 份人勁撚蠢 又毒 做嘢又勁多甩漏聽日又要驚返到去俾人炒

驚自己連試用期都過唔到

教撚完 照做又錯

一返工個腦好似hang機咁唔識郁

我都係試用緊日日勁撚驚勁撚大壓力

吊你老味 我都係 一番工個人KEEP住發呆

成日做漏野 做錯野 真係唔好意思到好想quit

老細一路教我一路忘記緊前兩句嘅嘢

翻咗四個幾月好似咩都無學過咁
前輩都話正常人三個月都上哂手
仲要成鳩日做漏嘢

I know that feel
我完全係腦閉塞

我成日聽聽下就會放空，或者諗咗第二樣野

利申Mensa

我都係咁，以前成日比人屌我又蠢又慢，不過我有adhd可能因為咁，成日甩甩漏漏
所以決定行學術做教授，自己安排時間、決定做乜嘢反而有效率好多倍

有時喺度諗畀人炒鳩咗再去炒散可能仲好

如果後面播緊歌嘅話情況會更加嚴重,我會不停咁將啲歌詞改做咸濕嘢
e.g.
在雨中有部情書→在你房有疊咸書

我早排都係咁
我覺得係自己對份工冇興趣
二來對公司冇歸屬感 同工作環境唔夾
加上自己都唔係話特別醒
一提唔起勁 就做錯哂d野比人屌

依家已經係搏炒狀態
一方面佢叫我做乜 盡力做好本份算
唔再同佢驚咁多
心諗做唔掂佢屌咪屌 炒咪炒
咁當然自己依家都搵緊第份
都希望之後果份自己會鍾意 做得開心
自然投入 減少出錯

所以樓主
唔好再對自己咁多懷疑喇 無意思㗎
如果真係做得唔開心 人工又唔係話高 又唔係話等住份工養家嘅話
不妨試下搵過第份啦

利申 fg薯仔
自問對呢個社會都未睇通睇透
有問題不妨批評下
勿怒屌

屌

聽日返去又要再loop過
好似異空戰士咁撚樣

今日做咗個IQ Test, 得60分⋯⋯
由細到大讀書都差過人，運動又廢，基本上無咩優點⋯⋯但係點都無諗過自己智力有問題⋯⋯今日去見工要做iq test，拎返個分果時見到有60分⋯⋯以為都幾好⋯⋯起碼合格⋯⋯點知望一望下面個表⋯⋯正常人係80-120⋯⋯當下我心諗⋯⋯唔撚係掛⋯⋯乜原來我弱智⋯⋯？
講真生存左廿幾年⋯⋯從來無諗過依件事會發生喺我身上⋯⋯好迷茫⋯⋯我依家唔敢返屋企⋯⋯唔知點面對屋企人⋯⋯原來佢地一直照顧住個弱智仔⋯⋯真係辛苦晒佢地

係咁叻就唔洗打工啦

應該唔關你個病事，係你個人比較咸濕

番咩咁大壓力
我對客真係唔得

你有手架嘛，你記性唔好就搵本簿抄低啦唔該你

有時教新人都真係呢，教佢個時又唔抄，唔記得左點做又再問，問完又要再教，同一樣野教幾次
教完幾次，佢都係唔記得，但佢又唔敢再問啦喎，怕再問就會俾人覺得印象唔好，之後就死喇，條友就開始亂咁做，到check佢做既野個時就會發現佢份份都做錯，又要ot留係到幫佢重新做過
咁都算，你做得差但我都幫你執左，最慘係點知過多一排，你又話唔岩做要辭職，之後我又要再請人，將d野再教多次另一個新人，徙我時間

唔適合做辭職都冇計

唔岩做=其實係佢覺得自己做得咁差拖累我，佢無信心再做落去，覺得自己可能唔岩呢行，覺得會煩到我唔好意思
自此我教新人，都會迫佢地拎本簿出黎抄低我講既野，咁佢地會問少好多野

返工返到 覺得其他人係弱智就真 尤其係 50 60 70 後嗰堆

呢啲咪就係工作經驗囉！

大部分同事都係咁
有時會諗佢地係咪扮蠢想做少啲野
點知唔係扮，真係蠢

我之前都係咁，越驚錯，做得慢，就更加錯得多，你諗下係咪份工唔啱自己，唔一定係你能力問題再唔係問下同事係點上手d野，比3個月時間自己，再pickup唔倒先諗啦

幾啱
冇興趣加冇歸屬感=冇心做好
我係翻耐左先反而成日做錯野

Same

唔駛加人工

潮文？

好似我
我地其實係咪集中力有問題

屌你地偽進出身？

真
冇興趣加冇歸屬感再加唔係自己果個範疇真係好似食2舊屎咁
雖然做係做得黎 但總會有甩漏
利申未過試用但想走了

我過唔到

係

辭職要賠錢（有一個月通知都要賠）日日起身喊完就係咁嘔
嘔完翻到公司匿係廁所繼續喊

抄低啊 唔好懶係醒咁

入正苦/ha
利申 ha

未過試用，做一樣野要人教一次，教完會錯。同一樣野check 極都系錯

有記憶以嚟已經係咁

eq先重要喎
如果只睇eq iq 令到人成功嘅比例係
80：20

博炒囉
仲使教。。。

呢d真係睇你上司肯唔肯比多d時間你
一齊加油啦巴打

佢唔郁我

都係普通office工 但兩個老細都好chur好西 自己岩岩岀黎做野又乜都唔識咁 所以搞到我好緊張

咁睇得起我 偽進咁難入

我都成日好唔小心

真心啲野唔識做到多次懷疑人生

依家份工做咗兩年幾都覺得自己係弱智
感激腦細養育之恩

下 乜可以咁架咩
一係一個月通知 一係賠一個月代通知金 （雙向）
可以兩樣都要晒架咩？
有冇犯法

嚿錢係賠公司Training啲資源

笑撚死

因為唔上心

其實只係純粹無心返工

我係從錯誤中學習
頭過一年同你一樣 成舊屎咁 唔識轉彎
但中過幾次招 已經知道要點做同識講語言偽術

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

講真 平時個人都幾醒
點知一做野就完全冇心機 做到啲野甩甩漏漏

其實係因為對份工無興趣姐，做無興趣嘅野自然多野漏。
認下點樣可以做完會比到自己一份滿足感

同感

樓主個位係咪entry level,人工如何如果人工比市價低就無謂比壓力自己.時間到/轉工自然就識做

仆街 完全係我黎

最記得一入公司
一個禮拜都冇就要我交貨
又要英文溝通
又要唔識公司運作
又要冇人教

最後meet到deadline
大老細好滿意
所以我返工遲到唔會有人屌

18FG個年岩岩出黎做野有同感
第一份FT日日番去都有野做錯要阿姐執漏
試過比人屌到隔離位都聽到
但到左而家呢份工番左年半多d
d野慢慢上左手 阿姐都一早頂我唔撚緊走撚埋 換左第個阿姐

會唔會你埋沒左自己才華 或者將d才華用左係錯既地方

呢個真心好重要
自問唔係咩大佬
出左黎社會都係年半多d
但有抄同無抄真係差好遠
尤其係有d野唔係成日做 間唔中先做一次個d耐無掂真係會唔記得
同一份工而家做左年半 有時我都要睇番份notes做野
雖然有時都會甩漏

番

你講笑？60 真係智障 應該唔會識打呢篇嘢

Eq係重要 但都要嗰個人本身iq唔太低....

遲到早退

做到有幾hea得幾hea咪得 返工訓教打機就例牌 四圍同人傾計 唔理上司信息都好基本

岩岩比公司炒左
未過試用期
自己性格同份工唔夾
諗住沉澱下先再搵工

利申：fg第一份工

可惜改歌詞搵唔到食呢
唔係嘅話劉冠傳就發咗達啦
呢份工我係有興趣做,但我知自己都係鍾意吹水,所以搵份有得吹水嘅工我都ok

慘得過我有興趣都多甩漏

填詞人
不過香港地搞音樂既好多都

又無, 多數好快上手
但成日唔double check, 係一 d manual data input 會做錯
而家做相關既task 會用 vlook up check 多次d data 先
份人懶得黎又唔細心

一模一樣

老細成日屌我錯minor mistake
眾數唔記得+s/男人用左she個啲

集中同細心就解決到樓主問題
睇你有冇心做
我以前都懷疑自己係未弱智
唔細心成日個心散晒
做野鳩下鳩下咁成日比人問候
但上司問我野我又好醒答到佢

之後有心做適應咗就大返人轉頭
最近又冇心做搏抄
做野即刻又柒返（加上錢銀煩擾）

唉好撚辛苦 好多野都唔知點應對好 係錯得多知某d野寧願check真d都唔好貪快唔係只係比屎自己妟d食

好耐冇見過

其實都係環境問題, 好似以前讀書阿蛇講過, 如果你資質係平庸未至於弱智, 會想係BAND1學校做地底泥, 定係BAND3學校到做土皇帝

所以如果份工身邊既人都要求高, 日日俾人屌, 不如轉份所有同事都HEA既工, 當然人工福利都要睇

搵本簿抄低呢個真心好好
有抄同無抄真係差好遠
同埋如果你唔記得係可以睇到你之前講啲咩
仲有俾人哋個形象會好啲

試下Print佢出來睇多一次

睇環境既姐 你公司個個勁人咪覺得自己弱智囉

覺得自己唔岩個行同d野要做多幾次先上手

返工變左on9仔

咁醒目做咩

扮on9咪可以做少啲野

返咗一個星期多啲，頂唔順岩岩食飯前遞信即日走，而家心情輕鬆好多
我而家年頭裸辭，聽日開始揾工

岩岩quit咗

人工係fg多啲，自己文科出身，入商業公司做野絕對係我人生最on9嘅決定，成個工作環境好chur，又冇同事backup，成條team得我同我老細，有咩就要直接問佢

開頭我都諗住邊做邊揾，新年前好難揾到工，但我覺得既然我都想走，就無心去學大量嘅新野，咁我不如直接quit咗佢仲好，起碼我唔使咁辛苦，我老細又唔使咁辛苦

我用咗一半嘅簿黎抄，有野我唔識一定問老細，但下下成日問佢，加上冇人backup，佢又好多野做，次次去煩佢我都覺得唔好意思。

我次次問完都會抄低，佢話完我都會喺簿寫低，只係覺得自己唔適合做呢個位，或者唔適合商業公司文化

我岩岩quit咗，無謂浪費大家時間，雖然而家quit都係死得嘅時間

老細好好人，但公司架構有問題，頂唔順太多野做，quit了

我都想炒散過日 一個禮拜返五日真係好辛苦

係entry level，人工fg多少少，但就要一個人做兩三個人嘅野，壓力太大

加油，我岩岩就自己裸辭咗

其實已經知道自己錯咩但係都改唔到先慘

做野方面冇乜大出錯 但份人好毒好唔想同所有人講野 我會覺得自己係自閉

通常一轉工就識返晒d野我當年都係咁

覺得d同事係弱智就有

冇懷疑過 我真係弱智

要投胎先改善到既問題

希望啦，而家裸辭埋真係食得屎嘅啦

剛剛相反 遇到每個人都覺得對方好蠢
好簡單易明嘅野講完又講完又講完又講先講得明
包括自己老細同其他公司嘅職員 客戶
以前會講到發老脾 因為自己係好高效率同唔鍾意長氣嘅人
但呢兩年個人化咗 接受到對方(絕大部份人)係無自己咁醒
而我只係比較幸運有比其他人聰明些少嘅天賦
而家多咗耐心笑住咁面對 嘗試用更有效嘅方法解釋俾d較蠢嘅人
等佢地易d明白

我份份工都係裸辭後生仔驚咩春，要驚都係中年嗰班

始終每個月冇咁筆收入，個人係會唔定。一個人廢青冇所謂，但廢足兩三個月時真係死得

屌我exactly一樣

我就今年fg文科仔 做緊一堆商科野
日日做日日錯 成日覺得自己廢 最慘係煩到其他人
已經成日問呢樣點做個樣點做 但係都仲會錯
錯到覺得自己智力=0
好彩在身邊個個同事都好包容 冇鬧過我 又教我點搞返掂
但係工作量真係好大 仲要係咁執返自己d屎 根本做唔切
未過試用期 諗緊係唔係應該走 定係佢會炒我？

好老實真係睇自己，冇人俾到建議你，你走嘅話應該都係裸辭，之後再揾工，要幾耐講唔埋。就睇你自己肯唔肯捱落去，或者爽快遞信揾過份

畢業第一份工俾人屌到變弱智

中晒

一返工就痴痴呆呆

識個朋友今年fg
返左半年ft
比人屌到狗咁
最勁個次連續一星期比人閙
重要係幾個唔同人鬧（上司 老細）

最抵死係佢真係抵屌
埋數永遠錯 比人屌完一次
第二條數上司一開始就叫佢今次細心d 結果又錯
（佢怕自己錯所以做得好慢 結果都係出錯）
叫佢幫手拎野出去見客 結果拎少左一樣
叫佢update下d資料 update一半唔整埋另一半

佢話依家公司冇咩人敢比野佢做 就係有野做都係d最基本野

完全是我咁蠢嘅閪閪女人

要揾本簿抄底

我懷疑前上屍係弱智就有

今日遞咗信，返埋今日

好勵志

內向既人幾叻都好，面對多人共事，都會能力減弱
因為唔係怕task，係怕人

唔想浪費大家時間

我個邊成個department三十幾人
得三個男仔 我個grade仲要得我一個
有時番工怕既唔係做野 而係成堆女人有時真係好難埋堆

我地呢代後生仔係咁廢青 利申fg好有同感

好勁 一個月搵到幾多

唔排除你真係咁撚醒但成段野好撚中二

低層勞工
低過大部份連登仔
講出嚟見笑

對唔住 可能表達得唔好會令人唔舒服
其實我唔太介意同事蠢 只要小心d唔好成日搞d獲氣野要幫手執屎
通常蠢嘅同事都有自知知名 反而更聽教聽話
相對氣來更怕懶 或態度差嘅同事
同我相性相克

屌
我聽人地講野聽一次係唔會明
要人地講多次先明明地

我19 fg依家都係騎牛搵馬
一路apply工一路做
好想quit但又怕唔知幾時先搵到工
岩岩又見完另一間公司 希望請我

因為你真係弱智
只係諗住人地教你點做點做
唔諗下點解要咁做
咁個啲空降管理層冇人教佢點解人地又識做？
弱智

樓主如果係剛剛出來做野無幾耐
或者剛加入新公司
唔洗太自責 一來每個人特長唔同
二來你見到比你聰明嘅人
未必係你想像中咁聰明 佢地可能只係比你有經驗
做慣咗某個剛位嘅工作 先自可以手到拿來 可以好叻咁教你
呢類人你叫佢處理一d新事物 經驗發揮唔到作用時
好多時都會智力斷線 低效甚至錯誤百出
三來 呢類假聰明嘅人 做野可以唔錯(係自己熟習崗位)
但一教人就成pat屎咁 唔係佢地有心教得差
而係教人係另一個技能 同佢係個崗位嘅經驗同知識無直接關係
所以佢地一教人就出晒事 詞不達意 語無倫次 蹺咗八個圈先講到係眼前嘅野 或自我中心 用自己多年經驗嘅一套去教一個毫無經驗嘅新人
簡單嚟講唔係你學得差 係佢教得唔好
anyway俾心機 會自覺蠢嘅人都唔會太差
而且處事態度待人接物亦好重要

其實個老細好好人，只不過條team太細，單打獨鬥，太多野做，要求出貨快時就好大壓力。佢每日都會花半日嘅時間教我，一連教咗幾日，日日都係唔同嘅新野黎，基本上消化唔切但到做野嘅時間就出晒事，所有野都第一次做

有其他concern就唔好quit住，裸辭要好有勇氣

有過同樣經歷，文科出身入咗完全唔同嘅行業，一開始乜9都唔識，宜家適應咗好好多

呢個年頭裸辭又唔代表咩既
前提係屋企唔等你開飯 同埋你自己都有少少儲蓄夠你慢慢mit
一路mit一路搵工

d客弱智到我懷疑自己唔係呢個時空嘅人就有

做正苦都做唔掂我係咪應該要跳海死

羡慕巴打，做咗商業公司幾日就知自己唔係食呢條水嘅人

家庭因素、家庭壓力同財政能力係重要因素

做左幾年都係咁

因咩做唔掂？人事關係定職務問題？

正苦咩位先？正苦都有分好做同惡做 雖然多數都係前者
我都想考入正苦

教完次次都唔記得
問到都唔撚好意思問
宜家日日帶住本notebk瘋狂jot低先好d
但有時仍然做錯野

咩工先

it support ?

same same here la...完全唔識講野
好在中意學新野同識得多奇怪野先無比人炒

咁既時勢裸辭咁勇

我。 不過唔理 有糧出就算

Ching 有冇白卡先，冇嘅好難傾落去

應該唔只人，成日見到狗企係度發呆，成個弱智咁

美人你點同 你咁得人中意

得你鍾意我

無辦法，頂唔順，加上返新工前好期待，點知duties同工作環境與現實太大落差

冇畢業時覺得自己正正常常，但出黎做野發現自己onon99

一早當咗你係連登娛樂台吉祥物

連登咁多弱智仔

包括我

我都係
成日要人講2次
同事開始燥底
我理解能力低

我文科grad入左想做既公司
點知唔夠人手俾老細點左去做數字野 錯到勁簡單都錯
試過俾同事串我 話我唔適合番工收我皮

因為以前讀書 番pt都做得唔差
個時勁sad 自信心冇曬 團火熄咗

總結係唔岩既工唔好夾硬嚟 最終學唔到野又累街坊自己灰

我覺得豁出去會好啲

唔撚好怕

聽日又要返工了
好驚又做錯野
好大壓力

我
做佐8個月
成日做錯野
又多甩漏
又冇記性
日日都驚俾人炒

申請定差唔多

得老細一個, 冇其他同事可以請教?

冇，條team得我同佢

岩啊，我都唔想浪費大家時間

你話公司環境唔啱你, 我想知有幾唔啱法

完全中晒
以前做體力勞動工搶搶抬抬就冇乜問題
依家學人做文職就柒撚到自己都想打自己
我應該真係勞碌命 諗緊好唔好轉返做勞工算

點柒法

你睇我想打擔擔抬抬都打錯就知啦
D野check完都係會有錯
愈check就愈多錯 好彩就自己發現到
搞到有時係自己岩都唔敢講 驚柒

加油啊樓主
總會搵到份適合自己嘅工 會得到賞識

慘得過腦細係弱智

成日出錯嘅朋友有冇懷疑自己有ADD

唔求得到賞識，只求揾到份適合自己嘅工

有點可惜 樓主你太快辭職
一個星期實在太快 除非你壓力好大頂唔住
否則起碼做幾個月 俾自己係呢段時間升lv
克服問題 幫助自己成長
幾個月後 或者今日嘅問題已經減少或唔存在
或者認識到問題出在哪 如何解決
甚至可能見到更多自己嘅不足 但都係認識自己嘅機會
留低繼續做 最大不了都係佢炒你
一個星期你接觸到嘅 就好似瞎子摸象 以偏概全
連問題嘅全貌都未必睇清

Lm

我都係又落手做轉做文職野
好能慘真係做唔慣
想轉返落手做但搵唔到份好似以前個份咁好

我上網check過覺得自己有

我反而做唔到啲低賤體力工
啲人唔知係弱智定點樣
成日都想人地知佢想點
同佢預期唔同就屌鳩你蠢
好簡單兩個人搬一件野
行邊個方向，咩動作去抬，隻手點放，件野放係邊個位，點樣放落黎
佢地都認同佢哋一樣諗法就叫醒
我完全唔明係咩思路

反而文職我可以決定件事點處理叫最好
要達到某結果我可以有邊幾種做法
每種做法既利弊得失
上司既喜好 要聯絡既人既個性 電話定email定打左電話先email
我有好大既裁量權 反而可以做得好好

但一炒散就俾人屌到仆街話我弱智

我本身已經諗住騎牛搵馬，成日攞假去interview好似唔係咁好，加上我老細又好俾心機教我野，但我第一日已經有裸辭嘅打算時，就feel到自己做得唔耐。返短短幾日就辭咗，我自己覺得係對雙方都最有利嘅做法。

同埋份工同job ads寫嘅幾唔同，就算做三年五年都唔會升到，反而係負資產，所以我就選擇辭咗

識自省已經好好
有d經驗既新入職咩都唔問
做錯野日日靜雞雞幫佢執屎

開初做野都比自己好大壓力，身邊上司同事又比壓力，就會好易唔記得同無自信，搞到你唔敢放膽做同講。換咗份 工同事好nice 會keep 住教你，放手比你做，自信多咗就無錯了。所以最緊要係個環境囉。

有人教都好啦
我完全冇人教 就咁掉比我做
又一班戇鳩閪秘書喺背後講是非 話呢個唔叻嗰個唔叻
咁撚叻唔會四張野做個assistant啦

睇黎你真係去有壓力嘅極限，
而嘔係你身體比你嘅反應，提提你真係要時間抖抖！

唉，我都覺得自己一聽上司講野人就會好容易分心。

太大落差真係頂唔順，你身體都會比好多嘅提示你提你真係頂唔緊。
不過番工還番工，最梗要都係照顧自己身體先！

( Show Blocked User - 太空空氣清新機 )

五毛份工好難做咩？ 70歲阿婆都識啦

職業無分貴賤(黑警例外)

下份會更好

⋯⋯啲野好易
搞到我覺得好弱智
然後覺得一定係見我弱智所以比呢啲我做